Question:

Please write a program using generator to print the numbers which can be divisible by 5 and 7 between 0 and n in comma separated form while n is input by console.

Example:
If the following n is given as input to the program:

100

Then, the output of the program should be:

0,35,70

Hints:
Use yield to produce the next value in generator.

In case of input data being supplied to the question, it should be assumed to be a console input.

Solution:



#----------------------------------------#

Question:


Please write assert statements to verify that every number in the list [2,4,6,8] is even.



Hints:
Use "assert expression" to make assertion.


Solution:



#----------------------------------------#
Question:

Please write a program which accepts basic mathematic expression from console and print the evaluation result.

Example:
If the following string is given as input to the program:

35+3

Then, the output of the program should be:

38

Hints:
Use eval() to evaluate an expression.


Solution:



#----------------------------------------#
Question:

Please write a binary search function which searches an item in a sorted list. The function should return the index of element to be searched in the list.


Hints:
Use if/elif to deal with conditions.


Solution:






#----------------------------------------#
Question:

Please write a binary search function which searches an item in a sorted list. The function should return the index of element to be searched in the list.


Hints:
Use if/elif to deal with conditions.


Solution:






#----------------------------------------#
Question:

Please generate a random float where the value is between 10 and 100 using Python math module.



Hints:
Use random.random() to generate a random float in [0,1].


Solution:



#----------------------------------------#
Question:

Please generate a random float where the value is between 5 and 95 using Python math module.



Hints:
Use random.random() to generate a random float in [0,1].


Solution:




#----------------------------------------#
Question:

Please write a program to output a random even number between 0 and 10 inclusive using random module and list comprehension.



Hints:
Use random.choice() to a random element from a list.


Solution:




#----------------------------------------#
Question:

Please write a program to output a random number, which is divisible by 5 and 7, between 0 and 10 inclusive using random module and list comprehension.



Hints:
Use random.choice() to a random element from a list.


Solution:





#----------------------------------------#

Question:

Please write a program to generate a list with 5 random numbers between 100 and 200 inclusive.



Hints:
Use random.sample() to generate a list of random values.


Solution:



#----------------------------------------#
Question:

Please write a program to randomly generate a list with 5 even numbers between 100 and 200 inclusive.



Hints:
Use random.sample() to generate a list of random values.


Solution:




#----------------------------------------#
Question:

Please write a program to randomly generate a list with 5 numbers, which are divisible by 5 and 7 , between 1 and 1000 inclusive.



Hints:
Use random.sample() to generate a list of random values.


Solution:



#----------------------------------------#

Question:

Please write a program to randomly print a integer number between 7 and 15 inclusive.



Hints:
Use random.randrange() to a random integer in a given range.


Solution:


#----------------------------------------#

Question:

Please write a program to compress and decompress the string "hello world!hello world!hello world!hello world!".



Hints:
Use zlib.compress() and zlib.decompress() to compress and decompress a string.


Solution:


#----------------------------------------#
Question:

Please write a program to print the running time of execution of "1+1" for 100 times.



Hints:
Use timeit() function to measure the running time.

Solution:



#----------------------------------------#
Question:

Please write a program to shuffle and print the list [3,6,7,8].



Hints:
Use shuffle() function to shuffle a list.

Solution:



#----------------------------------------#
Question:

Please write a program to shuffle and print the list [3,6,7,8].



Hints:
Use shuffle() function to shuffle a list.

Solution:



#----------------------------------------#
Question:

Please write a program to generate all sentences where subject is in ["I", "You"] and verb is in ["Play", "Love"] and the object is in ["Hockey","Football"].

Hints:
Use list[index] notation to get a element from a list.

Solution:




#----------------------------------------#
Please write a program to print the list after removing delete even numbers in [5,6,77,45,22,12,24].

Hints:
Use list comprehension to delete a bunch of element from a list.

Solution:


#----------------------------------------#
Question:

By using list comprehension, please write a program to print the list after removing delete numbers which are divisible by 5 and 7 in [12,24,35,70,88,120,155].

Hints:
Use list comprehension to delete a bunch of element from a list.

Solution:




#----------------------------------------#
Question:

By using list comprehension, please write a program to print the list after removing the 0th, 2nd, 4th,6th numbers in [12,24,35,70,88,120,155].

Hints:
Use list comprehension to delete a bunch of element from a list.
Use enumerate() to get (index, value) tuple.

Solution:


#----------------------------------------#

Question:

By using list comprehension, please write a program generate a 3*5*8 3D array whose each element is 0.

Hints:
Use list comprehension to make an array.

Solution:

#----------------------------------------#
Question:

By using list comprehension, please write a program to print the list after removing the 0th,4th,5th numbers in [12,24,35,70,88,120,155].

Hints:
Use list comprehension to delete a bunch of element from a list.
Use enumerate() to get (index, value) tuple.

Solution:




#----------------------------------------#

Question:

By using list comprehension, please write a program to print the list after removing the value 24 in [12,24,35,24,88,120,155].

Hints:
Use list's remove method to delete a value.

Solution:



#----------------------------------------#
Question:

With two given lists [1,3,6,78,35,55] and [12,24,35,24,88,120,155], write a program to make a list whose elements are intersection of the above given lists.

Hints:
Use set() and "&=" to do set intersection operation.

Solution:


#----------------------------------------#

With a given list [12,24,35,24,88,120,155,88,120,155], write a program to print this list after removing all duplicate values with original order reserved.

Hints:
Use set() to store a number of values without duplicate.

Solution:




#----------------------------------------#
Question:

Define a class Person and its two child classes: Male and Female. All classes have a method "getGender" which can print "Male" for Male class and "Female" for Female class.

Hints:
Use Subclass(Parentclass) to define a child class.

Solution:





#----------------------------------------#
Question:

Please write a program which count and print the numbers of each character in a string input by console.

Example:
If the following string is given as input to the program:

abcdefgabc

Then, the output of the program should be:

a,2
c,2
b,2
e,1
d,1
g,1
f,1

Hints:
Use dict to store key/value pairs.
Use dict.get() method to lookup a key with default value.

Solution:


#----------------------------------------#

Question:

Please write a program which accepts a string from console and print it in reverse order.

Example:
If the following string is given as input to the program:

rise to vote sir

Then, the output of the program should be:

ris etov ot esir

Hints:
Use list[::-1] to iterate a list in a reverse order.

Solution:


#----------------------------------------#

Question:

Please write a program which accepts a string from console and print the characters that have even indexes.

Example:
If the following string is given as input to the program:

H1e2l3l4o5w6o7r8l9d

Then, the output of the program should be:

Helloworld

Hints:
Use list[::2] to iterate a list by step 2.

Solution:

#----------------------------------------#


Question:

Please write a program which prints all permutations of [1,2,3]


Hints:
Use itertools.permutations() to get permutations of list.

Solution:


#----------------------------------------#
Question:

Write a program to solve a classic ancient Chinese puzzle: 
We count 35 heads and 94 legs among the chickens and rabbits in a farm. How many rabbits and how many chickens do we have?

Hint:
Use for loop to iterate all possible solutions.

Solution:



#----------------------------------------#


